加拿大外長曾向中國銀行借貸，購買英國兩個物業。據了解中銀在英市場佔有率極小。

加拿大外長沈潘Francois-Philippe Champagne被爆曾在倫敦向中國銀行借過兩筆房屋抵押貸款，遭到反對派批評他自曝財務弱點，未來決策恐讓中國掐著鼻子走。

加拿大《環球郵報》（The Globe and Mail）引述一位不具名知情人士透露，沈潘於2009年及2013年在倫敦購買兩間公寓，當時他在英國的跨國建設及工程巨擘Amec Foster Wheeler PLC擔任高階主管，從中國國營的中國銀行（Bank of China）借得兩筆為期30年的貸款，分別為68萬3000加幣與110萬加幣，沈潘已將公寓出租。

加拿大保守黨國會議員詹紐斯（Garnett Genuis）指出，部長級官員與威權國家的國營企業有個人財務往來是相當危險，這些貸款讓沈潘暴露於潛在利益衝突，無論這些財務往來起因為何，這會在決策上構成某種程度的個人財務弱點，「中國政府最終將掌控這些決策。」

======
黃channel撐得好辛苦，可以幫手subscribe嗎？